\section{Coverage}
% Coverage: Zwei getrennte Statistiken einmal für die
% automatisierten Testfälle alleine und einmal inklusive
% interaktiver Benutzung des Programm (die Szenarien aus dem
% Pflichtenheft sind ein guter Einstieg, zusätzlich sollte man
% dann 'mal alles was die GUI hergibt' ausprobieren und die
% Daten für die Coverage nebenbei sammeln).

\subsection{Automatisierte Tests}
Mit den automatisierten Tests alleine erreichten wir folgende Code-Abdeckung:\\
\\
%\begin{landscape}
\begin{table}[hb]
\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|r|}
\hline
Package &  \multicolumn{2}{|c|}{Klassen} &  \multicolumn{2}{|c|}{Verzweigungen} &  \multicolumn{2}{|c|}{Zeilen} \\
 \hline
. & 99,17\% & 120/121 & 55,30\% & 4981/9007 & 84,77\% & 3518/4150
\\
 \hline
include & 98,28\% & 57/58 & 56,32\% & 624/1108 & 72,20\% & 483/669
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}general & 100,00\% & 8/8 & 61,57\% & 149/242 & 51,61\% & 112/217
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}server & 100,00\% & 39/39 & 51,86\% & 362/698 & 81,78\% & 220/269
\\
 \hline
\hspace*{1cm}eval & 100,00\% & 6/6 & 52,00\% & 182/350 & 67,05\% & 59/88
\\
 \hline
\hspace*{1cm}http & 100,00\% & 1/1 & 58,33\% & 7/12 & 71,43\% & 5/7
\\
 \hline
\hspace*{1cm}parser & 100,00\% & 8/8 & 50,00\% & 57/114 & 92,11\% & 70/76
\\
 \hline
\hspace*{1cm}renderer & 100,00\% & 2/2 & 54,55\% & 12/22 & 100,00\% & 23/23
\\
 \hline
\hspace*{1cm}selectors & 100,00\% & 15/15 & 50,00\% & 14/28 & 100,00\% & 15/15
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}utils & 90,00\% & 9/10 & 71,19\% & 84/118 & 84,52\% & 142/168
\\
 \hline
src & 100,00\% & 63/63 & 55,16\% & 4357/7899 & 87,19\% & 3035/3481
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}general & 100,00\% & 7/7 & 56,25\% & 216/384 & 60,07\% & 179/298
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}importer & 100,00\% & 1/1 & 51,66\% & 218/422 & 79,52\% & 132/166
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}server & 100,00\% & 47/47 & 55,76\% & 3577/6415 & 92,61\% & 2381/2571
\\
 \hline
\hspace*{1cm}eval & 100,00\% & 6/6 & 56,93\% & 271/476 & 85,10\% & 177/208
\\
 \hline
\hspace*{1cm}http & 100,00\% & 1/1 & 62,81\% & 76/121 & 70,15\% & 94/134
\\
 \hline
\hspace*{1cm}jobs & 100,00\% & 3/3 & 52,19\% & 226/433 & 100,00\% & 114/114
\\
 \hline
\hspace*{1cm}parser & 100,00\% & 6/6 & 50,48\% & 582/1153 & 86,63\% & 298/344
\\
 \hline
\hspace*{1cm}renderer & 100,00\% & 5/5 & 60,39\% & 648/1073 & 98,66\% & 665/674
\\
 \hline
\hspace*{1cm}selectors & 100,00\% & 15/15 & 59,39\% & 563/948 & 100,00\% & 319/319
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}utils & 100,00\% & 7/7 & 51,04\% & 344/674 & 76,85\% & 342/445
\\
 \hline
\end{tabular}
\caption{Codeabdeckung nur mit automatisierten Tests.}
\end{table}
%\end{landscape}

\newpage
% Gemeinsame Coverage von händischen und automatisierten Tests
\subsection{Automatische Tests und ausprobieren}
Zusätzlich zu den automatischen Tests wurden die Regierungsbezirks-Daten importiert, das Vorrendern ausgeführt und die \gls{Karte} in Leaflet betrachtet. \\
\\
%\begin{landscape}
\begin{table}[hb]
\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|r|}
\hline
Package &  \multicolumn{2}{|c|}{Klassen} &  \multicolumn{2}{|c|}{Verzweigungen} &  \multicolumn{2}{|c|}{Zeilen} \\
 \hline
. & 99,17\% & 120/121 & 61,35\% & 5526/9007 & 91,52\% & 3798/4150
\\
 \hline
include & 98,28\% & 57/58 & 61,37\% & 680/1108 & 76,08\% & 509/669
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}general & 100,00\% & 8/8 & 61,57\% & 149/242 & 51,61\% & 112/217
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}server & 100,00\% & 39/39 & 63,04\% & 440/698 & 91,45\% & 246/269
\\
 \hline
\hspace*{1cm}eval & 100,00\% & 6/6 & 74,00\% & 259/350 & 95,45\% & 84/88
\\
 \hline
\hspace*{1cm}http & 100,00\% & 1/1 & 58,33\% & 7/12 & 85,71\% & 6/7
\\
 \hline
\hspace*{1cm}parser & 100,00\% & 8/8 & 50,88\% & 58/114 & 92,11\% & 70/76
\\
 \hline
\hspace*{1cm}renderer & 100,00\% & 2/2 & 54,55\% & 12/22 & 100,00\% & 23/23
\\
 \hline
\hspace*{1cm}selectors & 100,00\% & 15/15 & 50,00\% & 14/28 & 100,00\% & 15/15
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}utils & 90,00\% & 9/10 & 71,19\% & 84/118 & 84,52\% & 142/168
\\
 \hline
src & 100,00\% & 63/63 & 61,35\% & 4846/7899 & 94,48\% & 3289/3481
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}general & 100,00\% & 7/7 & 67,97\% & 261/384 & 67,11\% & 200/298
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}importer & 100,00\% & 1/1 & 65,17\% & 275/422 & 98,19\% & 163/166
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}server & 100,00\% & 47/47 & 57,16\% & 3667/6415 & 94,01\% & 2417/2571
\\
 \hline
\hspace*{1cm}eval & 100,00\% & 6/6 & 58,19\% & 277/476 & 88,46\% & 184/208
\\
 \hline
\hspace*{1cm}http & 100,00\% & 1/1 & 62,81\% & 76/121 & 70,90\% & 95/134
\\
 \hline
\hspace*{1cm}jobs & 100,00\% & 3/3 & 55,66\% & 241/433 & 100,00\% & 114/114
\\
 \hline
\hspace*{1cm}parser & 100,00\% & 6/6 & 50,48\% & 582/1153 & 86,63\% & 298/344
\\
 \hline
\hspace*{1cm}renderer & 100,00\% & 5/5 & 61,32\% & 658/1073 & 98,81\% & 666/674
\\
 \hline
\hspace*{1cm}selectors & 100,00\% & 15/15 & 59,39\% & 563/948 & 100,00\% & 319/319
\\
 \hline
\hspace*{0.5cm}utils & 100,00\% & 7/7 & 56,97\% & 384/674 & 88,54\% & 394/445
\\
 \hline
\end{tabular}
\caption{Gemeinsame Codeabdeckung von automatisierten und händischen Tests.}
\end{table}

Die Werte für die Verzweigungsabdeckung sind als untere Grenze zu verstehen, da das von uns verwendete
Standard-gcc-Tool gcov bei Verzweigungen in C++-Code mit Templates nicht zuverlässig arbeitet.
%\end{landscape}
